%&program=xelatex
%&encoding=UTF-8 Unicode

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{hyperref}

\setmainlanguage{czech}
\def\uv#1{„#1“}

\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase, Mapping=tex-text}

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\section*{Bílá paní vrbenská}
\subsection*{První část}

\begin{flushright}
    \small\textit{
        (Převzato z~\url{https://web.archive.org/web/20160416162809/http://www.abatar.cz/pohadky/bila_pani_vrbenska.htm}.)}
\end{flushright}

U~města vrbna, obývaného převážně norníky, stával na Zámeckém vrchu hrad. Tady
se udál za švédské vojny příběh velké lásky a~nenávisti, jak jej vzponíná stará
pověst.

%%%

To bylo vdobě, kdy na zdejším panství sídlili dva bratři, Hynek a~Hanuš
z~Vrbna. A~protože se stavěli proti císaři; dal je císař do klatby a~jejich
statky zabral. Hynek zavčasu uprchl do ciziny, ale Hanuš aplatil své
přesvědčení hlavou. Ještěže vdovu po Hanušovi a~dcerušku Helenku nechali
císařští na hradě!
\end{document}
